{
    "question": "Kenapa kalau buka link selalu di new tab,padahal settingnya sudah benar??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Mungkin itu blognya memang otomatis pindah di new tab<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Itu karena internet sudah dirancang seperti itu. Karena jika tidak muncul di new tab, tab yang kita buka akan hilang. Kan kalau udah hilang jadi repot, ya walaupun masih bisa dicari di History.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "20-macam-komponen-instalasi-listrik-lengkap-dengan-symbol-dan-fun-347",
            "question": "20 macam\r\n komponen instalasi listrik lengkap dengan symbol dan fungsinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "MACAM-MACAM INSTALASI LISTRIK<br>Instalasi listrik dapat dibedakan dalam beberapa macam yaitu :<br>A. Berdasarkan macam arus listrik yang dipakai<br>1 Instalasi listrik arus searah atau Direct Current (DC)<br>Instalasi ini sudah jarang digunakan karena hanya digunakan pada pabrik (industri), rumah tangga tertentu, kapal laut, dan lain-lain. Alat pembangkit arus searah ialah generator arus searah dan listrik tenaga matahari (Solar Cell)<br><br>2 Instalasi listrik arus bolak-balik atau Alternating Current (AC)<br>Umumnya menggunakan tegangan listrik 220 V, 380 V, 6.000 V, 20.000 V dan seterusnya. Instalasi ini banyak dipakai secara umum baik di industri maupun untuk keperluan rumah tangga. Alat untuk membangkitkan arus bolak-balik digunakan alternator dan inverter<br><br>B. Berdasarkan penggunaannya<br>1 Instalasi listrik penerangan / cahaya. Instalasi ini diperlukan untuk menghasilkan cahaya atau penerangan untuk keperluan rumah tangga.<br>2 Instalasi listrik tenaga. Biasanya digunakan untuk memutar kipas angin, pompa air, mixer, blender dan motor-motor listrik yang lain.<br>3 Instalasi listrik khusus, yaitu instalasi listrik yang terdapat pada kapal laut, pesawat udara, mobil dan sebagainya.<br>4 Instalasi listrik untuk telekomunikasi, yaitu instalasi untuk jaringan telepon, telegraf dan sebagainya<br><br>C. Berdasarkan besar tegangannya<br>1 Instalasi Tegangan Tinggi<br>Tegangannya antara 70.000 Volt (70 KV) sampai 150.000 Volt (150 KV). tegangan ini diperlukan pada jaringan transmisi jarak jauh seperti jaringan antara pusat pembangkit listrik misalnya PLTA Bakaru ke Gardu Induk di PLTU Tello. Tegangan tinggi diperlukan karena denga<br>n jarak yang jauh, tentu sebagian tegangan akan hilang (losses) dan berubah menjadi panas, maka tegangannya perlu dinaikkan dulu baru dikirimkan ke beban.<br><br>2 Instalasi Tegangan Menengah<br>Tegangannya antara 6.000 Volt (6 KV), 12.000 Volt (12 KV) dan 20.000 Volt (20 KV). Contohnya pada jaringan distribusi primer yaitu antara gardu hubung ke gardu distribusi.<br><br>3 Instalasi tegangan Rendah<br>Tegangannya antara 220 Volt, 380 Volt dan 600 Volt. Contohnya ialah instalasi listrik penerangan dan tenaga pada rumah tinggal, pabrik-pabrik atau pada jaringan distribusi.<br><br>D. Berdasarkan kuat arus atau besar daya<br>1 Instalasi listrik arus lemah, Contohnya jaringan instalasi listrik komunikasi.<br>2 Instalasi listrik arus kuat, contohnya jaringan instalasi listrik penerangan dan tenaga<br><br>E. Berdasarkan jumlah fasa<br>1 Instalasi listrik satu fasa, umumnya diperlukan untuk instalasi penerangan rumah tinggal sederhana dan semacamnya.<br>2 Instalasi listrik tiga fasa, umumnya diperlukan untuk instalasi listrik penerangan dan tenaga pada rumah tinggal, bengkel, pabrik dan lain-lain yang memerlukan listrik dengan jumlah daya yang besar.<br><br>2 BATASAN INSTALASI LISTRIK 1 FASA<br>Instalasi listrik satu fasa bukan merupakan instalasi tenaga tetapi hanya merupakan instalasi penerangan yang sederhana, misalnya untuk lampu-lampu listrik, seterika listrik, kompor listrik, pesawat pendingin dan alat-alat rumah tangga listrik lainnya.<br><br>3 KESELAMATAN KERJA DALAM INSTALASI LISTRIK 1 FASA<br>Dalam pelaksanaan pekerjaan instalasi listrik terdapat peraturan-peraturan yang telah disusun dalam buku Peraturan Umum Instalasi Listrik (PUIL) dan yang sekarang berlaku ialah PUIL2007.<br><br>Hal-hal yang perlu diperhatikan dalam pelaksanaan instalasi listrik ialah memenuhi syarat :<br>a. Keamanan<br>b. Keandalan (bermutu)<br>c. Ekonomis<br>d. Mudah dikembangkan / diperluas<br>e. Memungkinkan untuk diperbaharui<br>f. Baik dan rapi.<br><br>Dalam melaksanakan pekerjaan instalasi listrik hendaknya sudah ada perencanaan dan perhitungan pemasangannya. Untuk melaksanakan setiap pekerjaan instalasi listrik, instalatur harus membuat permohonan penyambungan listrik disertai gambar denah lengkap dengan gambar rencana hubungan listrik dan rekapitulasi daya listrik yang diperlukan.<br><br>4 LISTRIK TIGA FASA DAN SATU FASA<br><br>Yang dimaksud dengan pembangkit listrik tiga fasa ialah suatu pembangkit listrik yang menghasilkan tiga aliran listrik yang satu dengan yang lainnya mempunyai sudut fasa yang berbeda. Ketiga arus listrik tersebut masing-masing mempunyai beda fasa 1200 listrik. Listrik tiga fasa memerlukan tiga kawat penghantar dan satu kawat netral. Keempat kawat tersebut masing-masing :<br>Fasa pertama disebut fasa R dengan kode warna merah<br>Fasa kedua disebut fasa S dengan kode warna kuning<br>Fasa ketiga disebut fasa T dengan kode warna hitam<br>Saluran netral yang ditanahkan dengan kode warna biru.<br><br><span>Saluran netral harus ditanahkan sebagai saluran pembuangan arus jika terjadi hubung singkat dalam instalasi listrik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gimana-cranya-membuat-bingkai-html-2-kolom-kolom-pe-470",
            "question": "ada yang tau gimana cranya membuat bingkai HTML 2 kolom, kolom pertama 2 baris, kolom kedua 3 baris? + rumus nya ya.\u00a0thankyou:)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>&lt;table border=1 align=&#039;center&#039;&gt;<br></span><span>&lt;tr&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;Nama&lt;/th&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;Alamat&lt;/th&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;No hp&lt;/th&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;Email&lt;/th&gt;</span><span><br>&lt;/tr&gt;<br></span><span>&lt;tr&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;Nama&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;Alamat&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;No Hp&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;Email&lt;/td&gt;<br></span><span>&lt;/tr&gt;<br></span><span>&lt;tr&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh a&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh b&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh c&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh d&lt;/td&gt;\u00a0<br></span><span>&lt;/tr&gt;<br></span><span>&lt;/table<span>&gt;<br>itu di coba2,buka pake web terus juga itu atas di tambah &lt;html&gt;&lt;head&gt;&lt;body&gt; bawahnya juga tapi di tambah garis miring di depan,terus tinggal di ganti/hapus sesuai kebutuhan,semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gambar-pada-layar-komputer-huruf-pertamanya-b-proses-menghid-933",
            "question": "Apa gambar pada layar komputer?    huruf pertamanya B\r\n\r\nProses menghidupkan komputer?\r\nhuruf\u00a0pertamanya R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambar pada layar komputer,\u00a0Background<br>proses menghidupkan komputer setau saya booting, tapi coba aja reset / restart\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-kapasitas-ram-951",
            "question": "Berapakah kapasitas RAM??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung iphone nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-nih-ada-apa-dengan-pc-ku-di-monitorku-kok-semua-keliatan-749",
            "question": "Tolong nih ada apa dengan PC ku??    di monitorku kok semua keliatan berbayang terutama kusornya ada yang asli diikuti ama shadownya. pandangan ku jadi kabur lihat nih monitor.\u00a0\r\npertanyaan : gimana caranya balikin ke normal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu harus diservice karena sudah termasuh processing system",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harus diservice kan diinstal ulang pun mungkin kagak bisa soalnya itu yang rusak device proscess / sistem dalemnya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peranan-tik-teknologi-informasi-amp-komunikasi-dalam-497",
            "question": "Apa peranan TIK (Teknologi\u00a0Informasi &amp;\u00a0Komunikasi)\u00a0\u00a0dalam dunia\u00a0pendidikan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memperluas wawasan dan pengetahuan yang modren dan mendunia\u00a0<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Peranannya banyak, seperti :<br>- Peningkatan efektifitas belajar<br>- Mempermudah komunikasi dalam ruang lingkup pendidikan, ex : pemerintah dan sekolah<br>- Meningkatkan daya kreatif siswa dengan alat-alat teknologi baru<br>- Memperluas wawasan karena banyaknya informasi yang bisa didapat<br>dan lainnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-solusi-hardisk-yang-tidak-terbaca-oleh-system-dan-muncu-481",
            "question": "Bagaimana solusi hardisk yang tidak terbaca oleh system dan muncul tulisan \"unknown\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Begini saja download Partition Find &amp; Mount. Saya tak bisa beri linknya. Kalau ingin link dan cara memakainya. Cari di Google yah....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-internet-bagi-pendidikan-263",
            "question": "Sebutkan manfaat Internet bagi pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk latihan soal online , untuk menambah pengetahuan\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebagai sarana untuk menyalurkan ide kreatif melalui blogging, sebagai sarana untuk mendapatkan informasi secara cepat melalui search engine, media untuk melakukan komunikasi secara interaktif.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menanam-tomat-dengan-mudah-509",
            "question": "Bagaimana cara menanam tomat dengan mudah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanaman tomat dapat tumbuh, baik di dataran rendah maupun dataran\u00a0tinggi. Jenis tomat apel lebih baik ditanam di dataran tinggi, sedangkan jenis tomat sayur lebih baik ditanam di dataran rendah. Jadi, sebelum kamu bertanam tomat, lebih baik tentukan dahulu lahan yang akan ditanami, apakah berupa dataran rendah atau dataran tinggi.</span><span><br>Ketika kamu akan menanam tomat, carilah tanah yang subur dan sedikit mengandung pasir. Hal ini karena tomat menyukai tanah seperti ini. Namun, tanah liat yang mengandung sedikit pasir sangat tidak disukai tanaman ini. Selain itu, tanaman tomat ternyata tidak tahan terhadap hujan. Jadi, kamu lebih baik tidak menanam tomat pada saat musim hujan.</span><span><br>Tomat dikembangbiakkan dengan bijinya. Sebelum kamu menanam tomat disemaikan terlebih dahulu. Tanah yang akan dijadikan persemaian dicangkul dan diberi pupuk kandang. Biji tomat ditaburkan berbaris dengan jarak antar baris 5 cm. Ketika kamu menaburkan biji tomat ini, lakukanlah dengan hati-hati dan tipis-tipis di atas tanah persemaian. Setelah 5-7 hari disemaikan, biji tomat akan tumbuh. Setelah berumur 2 minggu, bibit dari persemaian dipindahkan ke dalam kantong\u00a0plastik.</span><span><br>Lahan yang akan digunakan untuk bertanam tomat dicangkul. Kemudian, buatlah beberapa lubang. Setiap lubang diberi pupuk kandang. Setelah satu bulan, pindahkanlah tanaman tomat yang ada di kantong plastic. Setelah itu, kamu dapat menutupi tanaman tomatmu dengan dedaunan atau pelapah pisang. Hal ini\u00a0 dilakukan agar dapat mencegah panas matahari atau air hujan. Baru setelah 3-4, hari kamu dapat membuka tutupnya. Setelah itu, jangan lupa diberi pupuk.</span><span><br>Seperti halnya manusia, tanaman juga suka sakit. Penyebabnya adalah serangan hama dan penyakit. Hama yang sering menyerang tomat, di antaranya ulat dan cacing. Adapun cendawan, bakteri, dan virus merupakan penyebab penyakiut pada tanaman tomat. Penyakit pada tanaman tomat cepat menyebar. Jadi, kamu harus berhati-hati. Perhatikan selalu tanaman tomatmu agar terhindar dari penyakit dan menghasilkan buah yang baik.</span><span><br>Pencegahan terhadap penyakit agar tidak menyebar adalah dengan cara mencabut dan membakar tanaman yang sakit. Dengan demikian, penyebab penyakitnya akan mati dan tidak akan mengganggu\u00a0 tanamanmu lagi.<br><br>maaf klo salah....<br>semoga membantu...</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-faktor-yang-mempengaruhi-pertimbangan-seseorang-untuk-me-571",
            "question": "Apa saja faktor yang mempengaruhi pertimbangan seseorang untuk menerima &amp; menggunakan teknologi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pengaruh globalisasi yang menyebabkan seseorang mau tidak mau mengikut arus zaman,<br>kecanggihan teknologi\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena teknologi itu ada yg menguntungkan juga merugikan, juga ada yang berdampak negatif dan positif jd harus difikirkan matang2 dulu..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}